馬鞍山樓討論

半年後會搬入馬鞍山，鐘意依邊靜D，環境舒服D，不過聽聞係美食沙漠?

樓價方面馬鞍山似乎都幾硬下，又因為咩因素?

有冇準備出手買馬鞍山樓或者馬鞍山人share下?

大佬山問題點搞

有海景 靜 渣車出九龍15 mins 想點
仲有馬鐵過海遲下
睇你想要咩生活
空氣都幾好夜晚

住就好住 但係朝早要出市區返工真係好煩

Lake silver number one

大老山日日塞到大水坑
想出其他地方都要塞大老山先

大老山繁忙問題似乎都幾嚴重 之前入去同未來番工都係靠鐵 除左班次疏左D之外應該時間上都應該OK

黎緊火炭，白石角，馬鞍山勁多供應 大老山再唔加價解決唔到

美食沙漠見仁見智

唔知你住馬鞍山邊度，但連鎖野多

樓價咪彈唔多但跌唔落

你肯定加價會解決到？傻仔

要加價不如強迫繁忙時間全autotoll 得1條人手找錢 仲解決到問題

lake silver有上去望過 D則都好四正 望番泳池D景都好開揚

15分鐘 住市中心 返工時間馬鞍山都未必出到
馬鐵更加唔會過海

個人覺得好過迎海

返工時間周圍都塞
將南 南區都仆街

加價一定可以解決 望下西隧大欖 總有一班唔夠料養車既人會唔渣

反而佢個海各西北係差d 如果中大互調就正

帝琴灣

都幾中意馬鞍山果頭
咁多區入面算係相對平民, 又有番D生活感覺既地方
就係交通上面要Ｄ時間入市區

最後走左入烏溪沙 不過搵食應該都係要出番市中心

Wegomall 邊間好食？

雖然向海，不過向西真係好熱，特別睇到海通常都冇遮掩

大把人冇料又冇需要又學人揸車
搞到塞到仆街 私家車死全家啦

白石角 馬鞍山新居屋 白石 企嶺下海高球場 污水廠
大埔天鑽 皇后山 新界北發展

仲有唔少新樓
迎海對出仲有未入伙
另外企嶺下海高球場比SHK改變做住宅用途，雖然係中低密度，但係中低密度即係有錢人=揸車
富安花園隔離起緊大型岩洞將污水廠搬入去，搬完之後污水廠又會起樓

我住廿幾年,覺得係D人9UP

解決唔到

有料既咪渣囉 不過現家搞到塞影響大眾 大老山最好一程加到60

馬鞍山人有冇咩推薦

吓
我都住咗廿幾年
乜撚都冇得食喎 想問下你有咩食

一程50情況已經好好多 一程100直頭解決左
問心有無咁大人唔渣唔得？ 無錢就咪學人渣

迎濤灣同海濤居大家會點揀如果呎價差唔多

恆安,耀安,新港城周圍都大把選擇啦

海濤

垃圾

有咩選擇
呢三度你都講得出嘅

個原因係咪個間隔實用啲，海濤居啲海景會唔會差過迎濤灣。

迎濤灣華懋WOR

清晨嘅話15分鐘係得嘅

新界東新樓

大水坑近山果堆新居屋，遲吓仲有公屋
迎海對出仲有堆未入伙
井頭村馬牯纜企嶺下海高球場比SHK改變做住宅用途，中低密度=有錢人=車
污水廠搬入山洞之後會起樓
白石角
水泉澳下面SHK新樓
小瀝源、火炭新入伙
大圍站上蓋
大埔天鑽
新界北發展，沙頭角公路沿線，皇后山....

但係新界東出市區既隧道已經起晒，應該再無得加

迎濤灣除咗個鑽石廳差之外仲有啲乜嘢唔好

國安法入市

入MOS條陸路真係好多燈位 試過一次85X入去 過左第一城之後慢到呢...

唔知會唔會填吓海，填咗錦泰個海景

你想點選擇

樣樣野都有d

冇睇過佢 不過華懋樓用料一路都係差..見到華懋都已經唔想睇

塞車勁嚴重。。。

恆安街市裝修完大把選擇,
新港城3,4個商場幾十間食肆,真心唔明D野有幾難食?
出MK食,咪又係咁上下水準

街市嗰啲又貴又細 耀安更加冇嘢食 咁都得出真係笑死人
新港城除咗街市全部連鎖
地面鋪嗰啲 好多都好難食 唔係諗住講咩三和阿桂嗰啲呀

由細食到大 成個馬鞍山都食均晒 邊度有好嘢食 唔好玩啦

我住緊烏溪沙迎海

有屯馬線 樓價緊係硬
尼邊靜靜地真係幾好住 同埋公民質素偏高 可能私樓較多？ （某議員做過其他區 佢話馬鞍山正常人比例較多）
樓上有提到 小店較少 主要都係連鎖店 但正因為咁所以環境較乾淨？

依家搭馬鐵一陣就出到鑽石山真係方便
遲d出埋第2期仲正 不過星期日烏溪沙 迎海商場都幾多人下 應該係d人嚟海灘路過 聽講以前好多海星 已絕種

遲d屯馬線2期通咗唔知仲有無咁靜

你要求高無計

海濤，外觀keep 得好d

作為未來既馬鞍山撚 其實有唔係太貴而又正常既食物已經好夠

鄰居

正常野食一定有

係預左人多

如果食野平平地 會推薦新港城定係恆安果邊?

你住邊頭先

恆安唔會去

通常求其落街去新港城食

講起新起緊嗰幾棟居屋 好似叫錦駿苑
個人覺得 得啖笑
完全無配套可言 無論交通 買嘢 都好唔方便 起喺公路旁 會嘈 而且個地形都唔方似有康樂設施 真係689先諗到尼d濕鳩位起樓

hello 街坊

好似會起商場，不過除咗馬鐵，我諗都冇車搭到咁濟

呢幾年多左好多餐廳，都唔算好沙漠

應該話好多嘢食，不過大多數係大集團連鎖

15分鐘出九龍？are u being funny? 30 分鐘你都見唔到大老山隧道口呀

有冇食過金多寶霸王雞飯?
狗屋對面單車鋪附近上海野?
你話地面鋪嗰啲好多都好難食,即係唔係間間都難食啦?
咁撚多食肆,根本就大把選擇
仲有連鎖有咩問題? 我唔覺得PIZZAHUT好差WO?

你由細食到大,細果時恆安連M記都冇啦,以前話馬鞍山冇吉野家,加陣開埋,咁多選擇,沙漠條毛,MK都唔會間間都好食啦,唔通又美食沙漠?

馬鞍山以前公屋多 好多童黨
係之後狂起私樓 班細佬又大曬

有冇諗過係因為太塞所以先自己渣，加上塞得勁，班次甩晒，預計唔到時間，自己渣仲好

新搬入MOS 一個月
除左夜晚冇宵夜外，都冇乜唔慣既...
環境係幾舒服

我都想住瑞士

個個係屋企打機啦,邊有童黨

食環又拉小販,黑社會都冇保護費收

馬鞍山啲童黨就算啦
頂多係班壞啲嘅細路，番到學未又係坐我格離比我偷佢桃
宜家直程連童黨都無埋，不過個個開始生細路
唔知會唔會子承父業

其實要餐餐大魚大肉？唔明馬鞍山乜春美食沙漠，我係馬鞍山返工，日日食都未食厭喎，人又無咁多，好過灣仔迫到仆街

前面塊地起樓你就玩完

mark低D餐廳名先 搬入去之後去試下

曉峰灣畔都唔錯

我有個朋友買咗兩房望迎海嗰邊

窗台滲水滲到你傻

惨。

唔怪之得咁平600幾萬又500呎

迎車入邊兩塊爛地停車場會起咩

只可以講mos不至於完全無野食 淨係新港城都一炸連鎖餐廳 去遠少少警署對面又有一堆非連鎖小店 但係同荃灣 大角咀 ssp even 大圍都係無得比 入得黎住就要預左 如果你接受到大部份時間食連鎖就ok

利:住左mos廿幾年 多數食屋企飯 再唔係放工係出面食埋先翻

City u宿舍，12-16（大約）層

幾時起？

無舊區嘅地方就係咁，全部都係大商場，間間商場野食都係果啲
可能佢當大家樂係美食

睇你想食咩喎

早餐樓上 雀仔 幾好食記得加錢配奶油豬
午餐就 富園 粉麵都幾抵食 / 有時食樓下嗰間星馬野
叫做乾乾淨淨OK

下午茶就上樓食拉麵平平地
五六點就去metro cafe 有半價 真心好食
特別推介拿破崙蛋糕

夜晚就富園小菜幾好食 反而間上海嘢就貴得滯好少幫襯

你走啦 我唔想搞大佢

中間果個係宿舍 西邊近村民仲有個係起咩？

根本上好多都係連鎖
細鋪非連鎖都係得狗局對面個堆
錦泰個邊唔太熟
不過錦龍/錦英/利安/烏溪/富寶幾個屋苑,計埋新港城/海柏加加埋埋成幾十座
要搵野食已經要聚晒去新港城個堆
咁都唔叫沙漠

我唔係住mos不過女朋友係所以成日去
富安食宵夜試過有昆蟲
味來喇沙，黃都咁話真係幾難食個凍檸茶又難飲，可能我叫錯野
日之出就普普通通當填肚係無乜野
最高質係puzzle
壽司好似無乜選擇，成日見日之出隔離果間好多人

上面有人講間金多寶下次試下先
最慘mos分得散，你住新港城果頭又未必特登去錦泰果邊食，你住錦泰果邊又未必特登過返新港城食

個人鍾意烏溪沙靜靜地
又有沙灘又有山行
雲海泓碧低密度都幾正
夜晚出去散步一流
mos的確多數係連鎖食店
但唔介意嘅可以馬鐵搭去石門第一城食多啲選擇

已經好多人
支那人又多咗
唔好搬入嚟

真係勁多人
星期六日新港城多人到
個個落樓涼冷氣

富園

其實大家塞車係講緊幾點鐘左右開始 之前7點半左右搭好似都尚算順暢

吉野家

馬鞍山過海返工真係惡夢
塞車，車費貴

日之出我已經覺得唔錯
味來喇沙真係幾難食下,真係大家樂都不如
隔離間新東唔錯,佢個鹽酥雞次次都加
而家萬事居食由利安搬左去新港城
呢間野以前係利安時成日外賣
搬左去新港城食過一次,缺點係出餐時間等好撚耐

黨鐵大圍轉紅磡過海巴一個鐘都到

我唔覺得好食,但當年馬鞍山冇
,d人係咁叫吉野家去馬鞍山開,區議員又出埋信

車仔麵都ok
嚟緊馬鞍山會開616
多個選擇

想食fine dining去其他區食算啦
各種連鎖食店(市中心) 就都算齊全

其實我唔明，除非真係住傳統最旺個d工商業區 (e.g SSP MK 灣仔北角荃灣個d)，如果唔係，大部份既新區都好似mos咁嫁啦，eg.TKO天水圍，樓下咪一堆商場連鎖店，你要去小店咪又係要搭車過去，你住天水圍北，你去新北江都係要搭車嫁，你住葵盛，去葵廣咪都係要搭1x分鐘車。
咁馬鞍山你要幫襯小店，咪出去石門/沙田市中心囉

我都會搭馬鐵去石門食嘢
多黃店

980x 981p會唔會快啲
放工搭過好快

轉車迫車一個鐘
情願早d搭巴士有得訓吓

康城成區廿萬人將來得一個商場，唔通又冠名比佢咩，咁你一早預左康城人會出去TKO搵食嫁嘛

街市個間車仔麵其實好食D,衛生情況就
我覺得本味佢唔難食,不過環境叫OK
成個馬鞍山市中心個堆,真係好食得幾間,仲要係細鋪
其他好多都係劣食/連鎖

屋企由灣仔搬入馬鞍山超過十年 中途睇過其他區嘅樓但都係選擇翻馬鞍山住

計好處的話：
-環境清幽，有山有海，空氣好；有條海濱長廊可以做運動
-無乜奇怪人，後生多
-治安ok，起碼凌晨可以自己翻屋企
-屯馬線開通後有方便咗
-食飯價錢唔離譜

唔好嘅地方就：
-所有嘢集中喺馬鞍山市中心，住喺恆安站至烏溪沙站嘅人都會去哂新港城食飯行街；所以嗰幾個商場人流極多。星期日就算唔好食嘅餐廳都要排隊
-校網麻麻，潮州武館附近個三間中學+董之英出曬名。如果有小朋友預咗要出其他區讀。小學得間私校同主風比較好
-過咗尾班車時間後交通極度麻煩。除咗油尖旺，中環銅鑼灣，無車嘅話預咗搭的士
-大老山塞車問題

啲人成日話馬鞍山交通唔方便，住耐咗其實又覺得ok。除咗揀搭地鐵，出中環港島可以搭681 680（唔塞車試過35分鐘就到），出沙田810，九龍灣觀塘 89C/ 89D等等。總體嚟講當然交通唔會夠旺角灣仔嗰啲嚟，但咁嘅居住環境+配套已經算唔錯。

你班仆街唔好再講 d 好食嘅餐廳出嚟
我唔想排隊等位呀屌

馬鞍山我住過
係無野食嘅
出入要攞邊境紙
出市區要騎牛轉小巴駁巴士
要買樓買 TKO

唔好入嚟馬鞍山
包你後悔

唔好再講呀屌你

黃店個邊得佢一間咁濟
驚乜鬼

呢個真,有時係鑽石山凌晨1,2點唯有飛的返去

有山有水重算係高質。背山面海風水算好
不過近年烏溪沙至泥涌日日有大媽蝗童去挖蜆/海星，環境污染咗少少。
一般馬𩣑山居民對社區的資源都會自律少少
Week day morning 交通直頭on9, 近幾星期開始，烏溪沙係咪又多咗人搬入去？
一早出中環啲返工巴士第一個站已經滿座，之後沙田大圍果頭又塞車過以前

食就市中心唔啱口味嘅可以出去大圍、沙田、大埔

迎濤唔係好多中聯辦人咩

尖山隧道

怕咩,出左新港城好多人嫌頌安遠唔想行去,
睇下間吉野家唔旺就知

mos 中心夜晚12點黎後邊度有宵夜食？
利申住烏溪沙，唔會搵到宵夜

深夜旺角van就有機會

萬事居食之前試業時好似開到2點,不過12點廚房截單
而家唔肯定

揸車12分鐘到大埔墟搵食係唔錯

雀仔係黃店
仲有賞茶添

唔撚掂。
茶樓起打手網開飯都大把負皮

前兩星期去都係一樣，12點後淨坐

啲區議員真係可以同九巴提議下開條九龍灣鑽石山通宵巴士線都幾肯定係有需求

米線之都個名貼切啲，近年多咗唔少餐廳

冇得搞，非快線係大老山朝早8點就會塞到亞公角富安個位
馬料水太多車擁入嚟

稱唔上係「美食」

餐廳選擇係有嘅，但少
連鎖店佔多數

唔係飲食沙漠，係美食沙漠

馬鞍山崇真中學旁邊起緊隧道通去邊的？西貢嗎？

多蚊

通去污水處理廠

沙田污水廠遷岩洞
你應該係講呢個

成日有人問係咪起緊新隧道
開頭我都以為係

有排排隊呀屌

靜靜地啦

其實有冇人知平日 7 點半左右大老山塞唔塞
邊個站開始冇位坐/爆到上唔到車
遲d 可能要 8半番中環

除咗去屯天元
馬鞍山交通算係咁
朝早出港島有981p 980x
非繁忙時間681 用35分鐘就到灣仔
出沙田有810 / 86k 20分鐘左右
顯徑大圍新翠就803 20分鐘左右
大埔有26 2x分鍾
旺角有805s 通宵班 但好撚快，20分鐘返到馬鞍山
85m 89d 去黃大仙 / 觀塘都算方便同快 3x分鐘
要數馬鞍山最長途巴士線就應該係682
去柴灣嘅時間仲多過去台灣 要成1個半鐘
最疏班次我暫時覺得係86c 真係好耐先一班
去北區就冇計，一定要87k 轉黨鐵
但都算方便同快

個區多打工仔住囉，同港島、何文田離地中產有段距離。
居民平時唔會有明顯政治立場表示，
多數睇社區工作表現嚟投票。

將污水廠搬入山洞，然後污水廠塊地會起樓

條龍7點半左右大約石門迴旋處

私家車加到100啦應該 咁中意搞到大家塞車吖嗱

去晒石門啲新公屋啦。
𨳒你出石門站好似過關去咗中國咁

最新話馬鞍山仲會起公屋

唔好有定偏見覺得馬鞍山係無好野食先，馬鞍山唔係無好嘢食，只不過可能要出市中心同有耐性試
唔計石門嘅餐廳啦，單講由市中心可以用行嘅方式行到嘅，時代、狗屋附近間上海嘢、恆安街市某間煎餃，wego名都早茶，wego樓下cafe蛋糕等等，其實慢慢試慢慢搵又唔係覺得真係好沙漠住得馬鞍山我覺得最開心就係依度嘅生活相對慢活啲，同埋依個區嘅嘢係可以慢慢發掘出嚟我自己住咗十幾年仲未行哂成個馬鞍山，有時仲要用google map睇路

返工時段公交已經飽和

不如你講下有咩好食先

puzzel dining

不過就執

你出沙田都要塞咗大老山先
因為大老山龍尾已經去到大水坑

係邊個位

週末無聊可以去三門仔啲魚排釣魚

由魚排遠望馬𩣑山

巴打講緊曉峰定迎濤灣？

帝琴灣隔壁同消房局後面個山玻

起埋大老山同東鐵交通真係大出事 仲未計白石角火炭大圍新盤 東鐵第時應該粉嶺就上滿

上星期初唔知咩事, 呢幾日好返好多

佢夜晚做得幾好 但衛生真係麻麻
所以都少左去

收工勁塞 部682個半鐘仲未到馬鞍山

東鐵遲啲12減到9卡

馬鞍山濕定將軍澳濕

將軍澳唔知,但我唔覺馬鞍山濕,
之前住石峽尾山頂就真係濕了,d牆出水

巴打budget 係幾多，我自己就住緊迎濤灣，不過就plan緊移去英國，馬鞍山其實唔算美食沙漠，呢幾年都多左選擇嘅

巴打住得近唔近海，我果邊好撚濕

邊頭？

近濤灣望海嘅單位

迎

會所幾錢呎(用建築計or 實呎l
焗桑拿要$, gym 大概幾錢
Lobby 有冇方法直接落到商場唔駛出面

謝謝解答

利申：馬友4年

話無野好食只因馬友對食有特別既執著，真正沙漠不如話柴灣。
交通就麻麻地方便，睇住邊。如果要搭馬鐵其實就好煩，搭成十個站逼到儍先出到大圍真係死得。如果你住如海典灣附近個D，有巴士一個站到大學，出九龍就會較快同直接。

我自己就揸車返九龍既，放工就好快既，返工要早囉，因為馬友對小朋友跨區返學有強烈既喜好，咁如果返學期間，遲過七點三出門口，馬鞍山出到九龍塘要半個鐘多少少。但學生一放假，塞車會拖到8點三左右先出現，視乎天氣同有冇累街坊撞車既冚家產出現，不過 touch wood 講，沙田友揸車係好過新界西D牛屎佬係真。

搬過好多唔同地方，馬鞍山係最好，空氣好，好似日日去左郊野公園咁，身體都好d，係病少左好多。有閃閃海景，不過馬鞍山海景向西，曬到冚家令，曬衫一流。至於點解樓價都係相對低，我諗一黎大單位為主，升得慢。二黎港島人對馬鞍山有偏見，有朋友對我搬去馬鞍出表示擔心，問我日日食雞粥咁慘點攪

我背海,望唔到

未住之前都聽過話好濕，我住向西，曬到人都燶

如果塞到咁行西貢出觀塘會唔會仲快

錦豐向海 對比上左山果d 唔濕
但都會開抽濕機抽下間房同廁所

咁你到公司既時間應該都就放 lunch

塞撚到閪咁

我諗起我有次車屋企人去科大翻學 痴咗線晏就經西貢入 佢落得車嗰下已經上得下一堂

聽濤係咪好伏？我見幾抵屌

迎濤

個樣真係好撚似隧道喔

之前聽過話星濤灣對出會填海，而家係咪無左呢回事啦？

入手依邊都係諗住搭馬鐵出去 見佢而家一程到鑽石山 30分鐘左右都方便

夾夾埋埋馬鞍山都睇左5,6次樓 空氣真係比九龍好好多 仲要入到去有放工既感覺 之後單位雖然睇唔到海不過D風都幾舒服

未入過馬鞍山之前我都以為果度咩都冇 點知都發展左個大商場 仲有一堆住宅

鐘意跑步同踩單車幾正
條海濱咁鬼長慢慢跑

去大學反而好d？感覺好似仲轉折。唔係馬鐵直出鑽石山仲好嗎？
利申：考慮緊大水坑向海d樓

咁都好d，我入左曉峯
嚇死我

好住 唔嫌十幾年樓齡就ok，有免費村巴出鑽石山大學馬鞍山唔洗迫馬鐵，又近地鐵站。 不過因為唔係新樓，裝修無天宇海銀湖嗰d咁靚，但管理費低好多同好抵屌

你幾多個人搬過嚟依家搬去聽濤嗰d多數三十幾歲夫婦有細路仔咁

2人1狗。
多唔多人偷養？8哥，唔嘈既。
但係咪管理公司好垃圾又踢唔走？而家搞成點？管理費加完幾錢？

我住咗廿幾年MOS
近5-6年搬咗去沙田
剛買樓又返去MOS
我一開始都好想要大水坑個海景,但係回復理智之後就放棄咗

如果你TARGET係2房
大水坑只得曉峰灣畔同星濤灣有海景
嵐岸同海典灣要3房以上先係向海
曉峰灣畔半身起唔全私樓,我排除咗冇睇過
得返星濤灣,個則好騎呢,我睇過466,515實呎單位,總有d地方係鑽石型,唔好用又黑廁
所以放棄咗

咁你最後買左邊到？

我打算呢個Weekends睇466，535

515我見好騎呢，466都唔Ok嗎？

466鑽石房+鑽石黑廁
如果同515比,我覺得466好d
不過兩個都唔掂

烏溪沙

大水坑向海真係好正

538應該最好？係貴少少但唔爭好遠

係交通爭D, 好多巴士都唔入去，要搭馬鐵

同埋去親星濤灣睇樓D狗都吠得好勁
其他可以養狗嘅屋苑都唔會咁樣
睇下大家接唔接受到
我都曾經被大水坑個海景迷惑,不過回復理智之後,發覺除咗個無敵海景就搵唔到其他好處
PS星濤灣有SHUTTLE BUS去大學站,其他附近屋苑冇SHUTTLE BUS
AGENT話星濤灣車位租大約3千幾,車位比例算高
對有車o黎講或者要坐shuttle bus都可以話係優點嘅

冇睇過538, over budget
comment唔到
我好執著黑廁,如果唔執著都可以考慮

最近買咗海典灣三房，就係俾個海景迷惑咗

唔臭海景又夠長，我覺得正過荃灣奧運tko, 但交通差D

認同
我認我偏心MOS,始終由細住到大
我同我老公拍拖之後o係海澄軒住咗兩年,搞到我老公都鍾意埋MOS,到而家買樓佢都想買MOS,同我目標一致

馬鞍山啲黃小店其實唔差
新東王 味來喇沙 日之出

海典灣正，可惜太貴買唔起

新港城入面全部美心集團 太興集團 怡和集團

Puzzle俾lcsd term佢租約
做埋25/7咋
味來喇沙個喇沙我覺得幾好食喎
日之出不過不失 個光赤魚飯好食
另外如果錦泰嗰邊有wegonomore嘅富園
富園個咖哩牛腩飯好撚正 多牛到

曉峯其實窗台都漏水
舊同事有份起
話fall水唔名定點

三哥好似唔係黃?

以前住海典灣三房半
個海景幾好架
不過夏天開冷氣都熱

馬鞍山你一個人住晒得未?

不過我睇個個單位冇野，希望將來都冇事啦

咁大鑊 我好怕熱
有無貼3m貼嗰d？

Pish, plz help.

你地返工返邊？唔覺唔方便？

我東九，屯馬線開正我嗰範
我老公冇定，但係會喺東九上公司車去開工
我唔會為咗近返工而住某個區，返工地點可以變，而且我唔想住近公司，好似冇放工咁

我返沙田，好近

無事嘅 住入去無事即係無事

我地無貼呀
貼咗好似可以降幾度
不過幾貴下

望海真係到下就成屋都好熱
要落簾遮光先好啲

我諗我會貼
貴買平用

你老母，有無人無水沖涼？

巴打見字覆下小妹,
會所幾錢呎左近(用建築計or 實呎）,$2?
焗桑拿要$嗎？, gym 大概幾錢
Lobby 有冇方法直接落到商場唔駛出面

Thx a lot

個積最好同埋明廁
喺最前排海景好靚但西斜應該好勁
之前睇過但太貴搞唔掂

Club house facilities 價錢
lobby一定要經屋苑內covered walkway去商場
而個covered walkway係有=無嘅
少少風已經完全遮唔到雨
第20 21座最近商場門口
幾十米就到

Cap漏咗

巴打你好似誤會咗我講迎濤灣，應該得兩座

多謝你分享資訊先

柒咗bye

唔柒呀我想要 諗緊要唔要月證

一星期落去三次已經抵返
Gym都幾多囡囡睇

走呀! 唔好比我老婆見到

我就係特登同我女人去做
啲囡囡見到我帶住個女人一齊就無戒心

巴打我走先 你幫我頂住

利申: 應該會申請月證玩一個月試下

有緣見

變左迎海圍爐區

圍左幾個reply者

一齊圍

我都係三房半，好彩得主人房係正海
個會所ok嗎？網上搵唔到太多資料，聽經紀話係咩空中會所懶係勁咁

我以前嗰度個廳兩間細房正海 大房270度海
間屋熱到on9
個會所我住咗十幾年 用過嘅次數一隻手數得哂
有網球 泳池 桌球 琴室
會所餐廳唔知而家係咪又轉咗手
每次完約就轉手 生意麻麻地
但座頭保安我覺得好好
傾到偈之餘又唔會八掛

嗰時我同屋企人好錫間屋
個買家睇完之後好鍾意 話間屋完全唔似住咗十幾年
我都去過鄰居屋企睇 佢嗰間成間爛屋咁

講漏咗 個空中會所其實就係幾個所謂宴會廳
好似有兩個廳可以露天鐵板bbq
招呼朋友都唔錯嘅

馬鞍山係差一間大型日式超市 - Aeon/Don Don Donki/一田...是但有間都好, 反而將軍澳有齊晒3間

可能人地食慣藍店

如果有DONKI真係會超多人... 你睇下屎之戀個場 完全靠DONKI先有人流

銀湖定迎海舒服

銀湖密密麻麻， 迎海一棟棟分開， 我揀左迎海

迎海新少少 望海單位個景好靚不過曬死 個CLUB HOUSE YOUNG D不過管理費又貴d

銀湖望翠擁果邊我就麻麻地 但係銀湖D則好4正 間隔好過迎海少少 不過會有黑廁 同埋SIZE大D LUMP SUM又大D

利申: 唔係好熟銀湖, 睇左好少, 等其他巴打補充

不過DONKI間間都咁大 要開都唔知係邊度開好

we go mall

我D FD成日話銀湖似GALAXY
迎海個STYLE後生D,銀湖GRAND D
銀湖好似所有座數向哂同一個方向,迎海景觀上多D選擇
銀湖內籠感覺闊落D,我老公BUY o架,不過最細都531呎,有d outbudget,買得起嘅單位都係低層冇咁好o個d,所以放棄咗

迎海兩房半都係黑廁,呢方面打和

銀湖俾兩條大馬路夾住，睇左幾次樓都覺得好嘈
向海又俾迎海擋住個景，除非住極高層先望得穿迎海
不過用料就好過迎海，間格就各有各好
迎海兩房多個儲物屋，可做工人房可夾硬做3房夠彈性

對住馬鐵晚晚係到扑扑扑,DKLM

新港城4期個商場3f之前果批吉鋪租左好多間出去, 會開咩?

大水坑個邊?

新港城樓上

馬路會嘈咩 以為少車

迎海西邊近村民個爛地停車場會點發展

大把地方連連鎖野都冇

根本全個wegomall用哂黎做donki好撚過啦
一定旺過而家
起碼成個新東甚至北區嘅人會過黎

城大宿舍

宿舍應該係中間果到

以為你講緊雲海迎海星漣海圍住嗰塊
Btw個爛地停車場收埋皮 wks車位會升到幾多..
而都差唔多三球 月租都就報6000

嘈到仆街
夜晚仲有賽車睇，鐘意賽車就買向西沙路單位

呢塊信和依家起緊豪宅，不過得10層樓左右高，同範圍細

峻源可以睇住格蘭披治沖涼痾屎

唔係講緊呢塊喎
估和喺海星灣隔離
爛地停車場係起城大宿舍

有無人有銀湖會所收費

而家啲新樓停車場貴到傻
唔怪得啲圍村又貴又唔方便都咁多人搬去住

都係參照返同區價格
主要係供求問題
例如聽濤嗰邊啲車位就好平

Btw其實wks可以考慮下泊去翠擁
區內相對平

如果一定會揸車
車場都係一個大問題
年年加價唔再講
又唔知使唔使年年再排隊

老老柒柒我真係希望馬鞍山少啲人揸車
幾條隧道都塞到痴線

果幾條隧道仲要service 埋大埔粉嶺上水啲人
無計，peak hours 係咁

根本新界東人多到喊
朝早同收工時間少啲人揸私家車大家都哂少好多時間喺啲塞車度

會開喺沙田咩 無留意到
但如果開喺wegomall嘅話仲可以起哂幾層
反正啲鋪執咗之後又無人接
個場死到

個商場就開個時吹到點勁點勁，估唔到死到咁，d aa 已經唔敢拎個商場做selling point

其實外區人真係完全唔知有依個商場

我都係o係依個post睇到先知

之前仲夠膽死整間佳寶喺度 好快就執咗 邊有人喺嗰度買你啲支那肉

但同層間taste係咪都已經執鳩咗
個場啲租貴到喊

我絲打住緊？質素如何呀？

我打多咗個我字
恭喜你
我開始留意緊，低層唔緊要啦，嗰邊d屋苑密度低又唔會起得好高就算低層都唔會感覺好壓迫
你幾時入㗎？咩價

我4月尾買，差唔多7m

好抵，係咪向海呀？

廳向海

向海低層都開揚喎，抵啦
你個AA好唔好？我嚟緊都要入去睇下

我都係新馬鞍山之友
裝修緊 大水坑屋苑

平時都無乜人，而家有埋疫情真係...

呢間喺另一個post都見過有人講
呢間嘢一開嗰陣幾難食下
但好似好肯聽人俾意見 而家正常返
仲做緊? 好耐無去嗰邊了

抵呀
不過沿路全部屋苑低層都比較嘈
夜晚晚啲巴士聲會嘈到唔係好訓到同埋有蚊
但有海景正呀

可能佢覺得有M記，大家樂，大快活，所以咪唔沙漠

都幾好，之前都一路搵開佢幫手

歡迎來到乜都無既大水坑

朝早大水坑返工,
巴士成日冇位坐

行返前少少去保泰街上車就有位

返邊呀？

中上環

等沙中線會好D

你搭邊架？要幾點上車先唔塞

981P
7點半前上到就冇咁塞
點解981P咁少車

黎緊應該多咗公司變返WFH
可能唔使7半咁早

利申 同為被大老山被迫嘅一群

大家去馬鞍山睇樓，千其唔好搵錯aa呀

千其唔好搵馬鞍山新港城美聯aa9 Jay Cheung 睇樓

681星期日下午試過25分鐘出到灣仔

平時返工你預個半鐘左右

冇錯係個半鐘, 係3倍時間

朝早7點半前同0730後上車已經係兩個世界

無計 幾個位都會塞

想問下有無住緊/住過馬中既朋友
最近想租馬中 但個窗係對住大馬路
請問你地會唔會覺得好嘈？

好早尾班車，都仲未起身

其實幾樓開始先算中層
之前睇盤新港城4樓都夠膽死話自己中層

響喉嗰啲根本成個馬鞍山入到西貢都會聽到
我老母唔知點解好鍾意馬中

但聽聞都有滲水問題

問過天宇海未

1x樓啩
有2字頭都好穩陣啦

我都係上次聽一個連巴講
漏水最出名一定係翠擁㗎喇

馬中個外牆...個感覺殘到好似30幾年樓咁

馬中既單位入面其實都唔好得幾多

想問近大水坑既富安花園好唔好？朝早返工出九龍會唔會難有位上車？thanks
原九龍人士上

馬鞍山校網黎講真係no.1 (倒數)

富安基本上係所有由馬鞍山出市區嘅巴士嘅尾站
真係好睇你坐邊架車去邊先知有冇位，
我見朝早去荃灣嘅車都有位坐
我坐中上環車就成日冇位

有咁差咩，我覺得可以，都幾鐘意馬中

翠擁呎價好抵，但唔敢買

同隔離銀湖只差一條馬路，但呎價平2,3成
總有原因既

馬中只係睇左最細果隻則, 唔鐘意五門歸心+窗台(新港城都係), 加上自己唔鐘意眼鏡房, 所以都冇諗

痴住馬鐵站睇左幾個屋苑 最鐘意都係海栢 不過佢個管理公司又好似好黑

同沙田同一個校網喎

以潮州武館為首既各大武術學校
實在太深入民心

明愛班相.jpg 召喚

住左就唔覺架喇

潮館升咗band好耐喇喎
而家重係武館咩

Oh sosad希望第日有位坐啦

細個好驚遇到武館同馬登啲學生

曉峰有無伏

唔介意周邊設施似居屋，可以一試

其實有返千零萬身家都會考慮國際學校先？
我真係唔知原來仲有人睇校網

但我個人唔會推介天宇海到富安一帶嘅屋
始終真係好唔方便

其實我計過急步行都係5－8分鐘 係落雨會辛苦d
但如果生左小朋友，佢地返學都幾方便，行下唔洗死
如果真係正上蓋，就貴好多

當然自己就渣車啦屌老母

馬鞍山多唔多童黨同mk宜家

無乜
利申 馬友

近廿年無見過
當年堆街童大個哂啦
民風純樸過屯門將軍澳

沙田係91校網，馬鞍山係89校網喎

其實海典灣有兩房望側海，六座C,D單位，向西南
買唔起三房都可以考慮吓

中學 我自膠

新港城附近黃店餐廳有
focus
本味食堂
大壹
味來喇沙
新東陽

sea to sky
此post 已完

小學係差D，中學係沙田校網唔差既但競爭超大囉，呢區想靠大抽獎入好學校難度有d高

得一座嘅2個單位仲要等人放，太少選擇
我買咗烏溪沙lu

屎TO天點? 原來佢係馬鞍山架?

急步行5-8分鐘都幾甘 好天曬落雨淋

唔係上落斜行10分鐘內都算OK既

好天都OK
落大雨真係要帶定鞋襪換，或者著水鞋/拖鞋
如果去大水坑站，由星濤灣/海典灣出發再急應該都要10-15分鐘先行到去

唔落雨應該唔辛苦既
不過係鐵路上蓋OR天橋接駁係爽好多，返工都唔洗帶遮

烏溪沙都正！不過一闊三大，管理費貴d，車位又貴d，尺價都貴d

海典灣去恒安站近啲
我試過，大約8分鐘

薈朗好似幾好 新樓近馬鐵又平

行多左就會慣
最緊要屋企入面整到自己中意

大水坑望海都唔平,有海兩房選擇又少
有D業主開價高銀行估價成球
大水坑除咗個海景諗唔到其他配套/間隔好過烏溪沙,所以揀咗烏溪沙

條路夜晚陰森 仲要有好恐怖既兇宅

係，單野都幾恐怖

唯有搭的士/叫區議員爭取起個有蓋行人路 大家反映下個設施會更好

管理費五蚊一呎

咁不如薈晴啦

5蚊又真係幾貴 3百尺都1500

烏溪沙宜家都好貴，budget內冇乜選擇

兩房預8球左右

8球咪買極低層， 黨鐵景， 翠擁就漏水問題

入場係呢D

真
我兩房高層開揚池海景，8球唔得
極低層冇景大兩房都可以8球

想問下有冇薈晴嘅住戶? 想問樓下gym room 幾時一個鐘

半年後會搬離馬鞍山，只可以話馬鞍山食咩都要等一餐

16，17

咁熟架步

海典居 旺中帶靜

薈晴又貴過薈朗姐
如果budget有限寧願薈朗,起碼無咁嘈
不過晤好揀第一座

好嘈的，因為係正十字路口附近

（去過睇樓）

依家無乜 十年前新港城三期一帶有專人收𡃁

點解走

新東王呀
新東陽賣牛肉乾架屌你

買咗迎海低層?

同埋要諗清楚
薈朗睇地圖就好近黨鐵
但由鐵行過去要十分鐘
要經富輝落地下再屈返轉頭落隧道再上隧道
然後要再穿過個公園再行條極陰森嘅路
同埋如果買第一座要小心唔好買錯凶宅
單嘢好堅

搬出市區，方便D

高層

過唔過八百

過呀

Lm

想問吓如果迎海巴比會揀向西南吐露港定東北海星灣
座向就西南好過東北
但海星灣個景靚啲同獨一無二
好難揀

西南吐露港
東北海星灣

大水坑個排樓點睇？海典/星濤灣/嵐岸

向西會唔會好熱

好處係幾靜，自成一角，樓下有海濱長廊
唔好處係無配套
不過交通尚算方便

用料最好應該係星濤灣

利申住嵐岸

嵐岸如何，相比起呎價較平

1823 問下運輸署

1823 問運輸署

我覺得幾好住
管理費好似最平?
又最近大水坑站

不過長實樓用料就一定麻麻，同埋黑廁
但我咁睇，呢d 半新樓又會好過依家d 新樓

住馬鞍山真係on9 都爆炸，除非退休，否則交通係大問題，返工時間渣車返公司出九龍香港都塞你起碼半粒鐘，比你搭馬鉄出到鑽石山都要半個鐘未計去到目的地；

去行「沙灘」行山？你一個月會去幾多入次？你摸蛤為生定上山打獵？

12分鐘坐大飛？

馬鐵loading 未滿（滿嘅意思係同市區線果隻人貼人），最多都係70%，大把空間比人返入去。

景觀：向吐露港其實會搭埋烏溪沙村同馬鐵，所以係半個海only，同埋會聽到馬鐵聲。向海星灣個海就大d 同靚d，不過夜晚就變左全黑。
方位：西南同東北都有太陽入屋的，只係朝早同下午既分別。西南就夏天熱d，東北就冬天凍d，自己取捨。
迎海計，向吐露港係1,4期，向海星就2,3期。個人覺得1期樓宇質素比較差，揀向吐露港就一定要4期，但4期就離烏溪沙站較遠。2,3期質素好少少，3好過2。

問私家車撚啦

咁又真 對比市區線 馬鐵仲係好舒既

我睇過薈晴高層向運動場，又唔算好嘈
同埋位置優勝好多

要解決大老山隧道繁忙時間塞車問題
我有以下建議:
1)開設馬鞍山至東隧雙線巴士線
2)增加繁忙時間大老山隧道私家車及的士收費:
-單人400
-雙人300
-三人或以上250

薈朗就算行學校個面，佢加多左街燈，都好夠光既
夜晚薈朗比較靜，其實都唔錯既

薈朗風水差殺氣陰氣大好易撞鬼呀

G 持

聽師傅講仲有靈界洞穴
又多積屍氣

小巴去大埔都試過3個字內

薈晴應該方便過薈朗好多，行去新港城近D，仲要隔離就有巴士站，其實薈朗都喺正路口同對住馬鐵唔會靜好多

睇你邊度出發啦
如果大水坑恆安附近都唔出奇
就算唔係12分鐘都3個字之內

之前聽都未聽過，係見到呢個 post 先知
好驚....

我銀湖12分鐘一定去到大埔墟
0燈位，吐露港其實2首歌6分鐘一定爆得完

馬鞍山出鑽石山啱啱好21分鐘
你架馬鐵行得慢啲?

吐露港全長11.3km
6分鐘爆完即係平均車速113km/h

聽講以前仲係亂葬崗
夜晚仲聽到有日本士兵步操

我寧願熱啲都唔想凍同濕

東北會唔會濕過西南好多？

Mk黨

向正海星灣
夏天都完全唔濕

唔濕
迎海向西南同東北冇遮擋景都唔會濕
內園低層冇陽光入先會濕

唔好話唔提醒下，海星灣個位本身係學校用地，宜家做緊咨詢要起大學宿舍喎

城大果幅地?
唔係咨詢，已經起硬，今年動工，2025起好
不過係係迎海5期同星漣海中間果幅地
對2,3期望海星灣個景冇影響

我估你隻錶停撚左？開門閂門有drill time,仲要大圍好多時開門比正常耐，21 分鐘真係得啖笑。

朝早搭 校個鬧鐘21分鐘啱啱好到鑽石山起身落車

補多句 傻鳩自己親身搭過先出聲啦

垃圾prius咋，多除少補啦師兄

正苦有冇提過會起幾多座同幾層呀？

6 座約2000個宿位
每座估計15 層高左右

有無人知露天停車場會唔會起樓？

果度咪就係起宿舍

原來講緊果度

泊旅遊巴果副停車場呢

呢塊未定

迎濤灣同雅濤居大家點揀(兩房)

海濤居

朝早幾多點前出車先唔會塞？

唔明點解會喺一堆私樓中間起宿舍

價錢貴好多

睇你鍾意鑽石廳定玄關走廊

7半前大老山ok

我返工返好早
由MOS出發其實同o係沙田出發返工時間差唔多

平時都係大老山倒灌先搞到馬鞍山出沙田塞
所以如果早嘅話 馬鞍山出沙田真係好快

我會揀海柏4xx呎既則，雖然細小小但見使，中低層有機會7m

我由細到大住開MOS
5-6年前搬咗去沙田
而家又買返MOS樓
返工係九龍東
其實由MOS或者沙田出發去九龍東返工時間差不多

迎濤係華懋已經睇低一線
以前曾經想買雅濤,但係個則舊式唔太鍾意

呢幾日條街少返人
7個字出到觀塘
如果完全唔塞嘅過25分鐘都得

早幾個月睇樓都睇過九龍東
有少少想搬去市區方便D
諗清楚之後真係唔想住市區
返工已經夠緊張,放工/放假都要o係市區個人放鬆唔到
但係又唔想住到元屯天咁遠,結果都係揀返mos

巴打幾點到月台? 未來都要靠馬鐵出鑽石山, 想PLAN定D時間

同埋諗下成個區都係廢老廢中藍絲多
污煙障氣 啲車又嘈 空氣又差

唔自爆 但7點半打後啦

講漏咗 其實286m出鑽石山都好快(只要唔塞車)
以前保泰街上車 14分鐘到鑽石山站cls

我鼻敏感好嚴重,o係市區鼻水長流
而家住沙田都要長開空氣淨化機
所以我係頂唔順市區

死症

有馬鐵的話應該唔會落車轉了吧 直接烏溪沙坐到鑽石山

雅濤唔鍾意長走廊
個feel好似公屋

如果鑽石山返工就可以搭巴士囉
但喺唔想搭黨鐵嘅前提下
出九東都仲有架89d/89p選擇

或者睇海栢啦， 唔洗淋雨去搭車係優勢， 雖然細間d

我朝早返工由wks去到大圍站都係15分鐘多D

海柏個廳好窄，同埋好多樓望樓，建議睇曬幾度睇下接唔接受到先。
迎濤雅濤個廳同海柏差好遠，舒服好多。不過係遠啲啲架喇，睇你想要大定要方便。
海濤眼鏡房不了

我選擇左曉峯灣畔
下星期五收樓曰工裝修

有無海睇？
曉峯幾好咁
兩房都有機會望海
價錢又低隔離一截

海濤3座都有唔係眼鏡房既2房，但極少放盤

要好好彩先得 近幾年先得兩間成交

海濤居呎價有啲貴

之前睇海濤居大3房，貴到hihi

我個朋友買咗迎濤灣就貪佢新幾年樓齡同埋有海望，但係不過個缺點就係華懋同鑽石廳。

我買左烏溪沙樓，宜家等緊收樓

泓碧定峻源

泓碧

幾時收樓？？

今年底

隔離起緊信和個新盤，有冇擋到個海景

我唔係向信和果個方向

烏溪沙樓價開始有調整

你意思係回落？

係

唔係出年1月尾咩?

你好似已經買咗？
有幾回落可唔可以tg傾下@qaz12222，我最近都睇緊

你都買左？

yes

👍🏻三房？
但點解唔買迎海？
我覺得迎海好過佢

名都飲茶都好好食

WKS海景計應該泓碧最靚

大陸發展商不了

same
個人始終對內房冇信心，仲要係碧桂園香港的第一個住宅項目

出港島返工你會想死

我日日過海返工
正常office hr, 單程一個鐘左右

2房咋
迎海個人覺得間隔麻麻地, 唔係太鐘意

留名等交流
買左聽濤等收樓

但其實私家車條路全無燈位

曉峯星期五收鎖匙
馬鞍山人可以交流下

翠擁車位係咪可以就咁WALK IN租o架?

一睇就知人地講緊非時間揸車

海濤居最好

同問

btw 烏溪沙村有唔洗2 千蚊爛地， 有需要自己研究

但我覺得佢既2房半真係好fit

2房？好少放盤喎

3房呀

聽濤朝早過海返工係咪搭681P/981P快？知唔知通常仲有冇位坐？

好多朋友

681你要行到去新港城先有車 7:30後大老山東隧一定塞車
980x 西隧勁快返到公司
烏溪沙係總站一定有位坐

好似都要搭好耐

人地話681p同981p呀
你681同980x 兩架都唔經聽濤

頂 自膠 唔知點解我睇咗翠擁華庭

681P聽濤上一定有位坐
因為實在坐到屎忽痛，我中環落
返灣仔都還好

你唔搭981p?
681p塞起上黎粒半鐘先到灣仔

我住大水坑
981P成日冇位坐
除非坐好早班次

講起681P
有次中環放工去坐
條條路都塞車
我坐左兩個鐘頭零十五分鐘先返到馬鞍山

我正正灣仔返工，睇黎要試下邊架會快啲到
路線上一定681P短啲，但睇黎大老山東隧都幾塞

係，自6月起烏溪沙站之後多數只剩三幾個位

想買新港城2房

個平台好似街市

我租緊3期嗰邊
住落都唔錯丫
想買